{
    "title": "孟子七5",
    "range_remark": "(P.1058-1093)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "梓匠輪輿，能與人規矩，不能使人「」。所言者是指？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 信",
                "2) 巧",
                "3) 明   1058"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "舜之飯「糗」茹草也。此所謂？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)乾飯",
                "2)稀飯",
                "3)燴飯  1060"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "被「袗衣」，鼓琴。是指何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 錦衣",
                "2) 畫衣",
                "3) 繡衣  1060"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "二女「果」。所言者是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)侍女",
                "2)果然",
                "3)出嫁  1060"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「一間」耳。何者不正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)房屋一間",
                "2)很近",
                "3)只隔一個人    1062"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "古之為關也，將以「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 為暴",
                "2) 禦暴",
                "3) 鎮暴   1063"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "周于「」者，邪世不能亂。。何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)利",
                "2)義",
                "3)德  1067"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "苟非其人，簞食豆羹見於「」。何者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 色",
                "2) 貧",
                "3) 入  1068"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「丘」民，其正確為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)少",
                "2)眾",
                "3)賢    1073"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「粢」盛，發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄘ",
                "2)ㄔ",
                "3)ㄗ  1073"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「」百世之師也。何謂也？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)賢人",
                "2)聖人",
                "3)僧人  1077"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「」廉。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)頑夫",
                "2)鄙夫",
                "3)懦夫  1077"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "仁也者，人也。合而言之，「」也。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)德",
                "2)義",
                "3)道  1078"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "孔子去齊，「」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)遲遲吾行",
                "2)接淅而行",
                "3)肔肔而行  1080"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "君子之「」於陳蔡之間。是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 戹",
                "2) 厄",
                "3) 以上皆是  1081"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "稽大不「理」於口。是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 賴",
                "2) 利",
                "3) 以上皆是    1083"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "肆不殄厥慍，亦不隕厥問。「」也。是指何人？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)貉稽",
                "2)文王",
                "3)齊宣王   1082"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「殄」發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄓㄣ",
                "2)ㄔㄣ",
                "3) ㄊ一ㄢˇ   1083"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "今以其「 」，使人「 」。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)昏昏，昭昭",
                "2)昭昭，昏昏",
                "3)昏昏，明明  1085"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "山徑之「」間。以下何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)溪",
                "2)蹊",
                "3)希   1086"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "今茅塞「子」之心矣。係指誰？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)高子",
                "2)陳子",
                "3)告子  1086"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "禹之「聲」。以下何者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 聲音",
                "2) 音樂",
                "3) 曲調  1089"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "以『追』蠡。以下何者是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 鐘錶",
                "2) 鐘鼎",
                "3) 鐘钮  1089"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "國人皆以夫子將復為「」，殆不可復。何者是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)發棠",
                "2)發糧",
                "3)發錢   1091"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "晉人有馮婦者，善「」。以下何者為是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)虎賁",
                "2)搏虎",
                "3)鬥虎  1092"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「蠡」。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)齧木蟲",
                "2)蛀蟲",
                "3)齧鼠   1092"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "負「嵎」 正確者為？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 依",
                "2) 山曲",
                "3) 山谷  1055"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "莫之敢「攖」。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)打擊",
                "2)撫摸",
                "3)觸犯  1056"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "不信仁 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "賢則國空虛無禮義則上下亂無政事則財用不足"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "民為貴，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 子為諸侯（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "社稷次之君為輕是故得乎丘民而為天子得乎天"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "薄夫敦， ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ （輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "鄙夫寬奮乎百世之上百世之下聞者莫不興起也"
        }
    ]
}